{
    "question": "Sebutkan bagian dari otot-otot di kepala!...\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Saraf kranial adalah 12 pasang saraf pada manusia yang mencuat pada otak, berbeda dari saraf spinal yang mencuat dari sumsum tulang belakang.Saraf kranial merupakan bagian dari sistem dari saraf sadar. Dari 12 pasang saraf, 3 pasang memiliki jenis sensori, 5 pasang memiliki jenis motorik dan 4 memiliki jenis gabungan. </p><p></p><p></p><p>semoga bermanfaat :)</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-pendapat-kamu-tentang-pola-hidup-sehat-pliss-jawab-dong-557",
            "question": "Tuliskan pendapat kamu tentang pola hidup sehat\r\n\r\nPLISS JAWAB DONG KAK\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawaban: <br><br>Saya setuju dengan pola hidup sehat, karena dengan melakukan pola hidup sehat akan membawa dampak positif bagi tubuh kita sendiri",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-tidak-termasuk-jenis-olahraga-yang-dapat-dijadikan-rekreasi-699",
            "question": "Yang tidak termasuk jenis olahraga yang dapat dijadikan rekreasi dibawah ini adalah...    a. Memancing b. Penjelajahan c. Bermain catur d. Mendaki gunung\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. bermain catur</p><p>maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jadi jawabannya b. penjelajahan</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalau jenis olahraga misalnya memancing, main catur, mendaki gunung, basket, sepak bola</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-pola-prnerapan-hidup-sehat-agar-terhindar-dari-virus-c-169",
            "question": "Sebutkan 5 pola prnerapan hidup sehat agar terhindar dari virus covid 19\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. mendekatkan diri kepada Alloh yg menciptakan virus ini</p><p>2. manjaga jarak</p><p>3. tetap dirumah bila tidak ada keperluan</p><p>4. rajin mencuci tangan dengan sabun</p><p>5. pakai masker</p><p>6. jauhi kerumunan</p><p>7. jangan panik</p><p></p><p>#semogamembantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>5 pola penerapan hidup sehat agar terhidar dari (covid 19)</p><p>1.Sering mencuci tangan</p><p>2.Memakai masker</p><p>3. Menjaga jarak</p><p>4. Makan makan sehat dan bergizi</p><p>5.Rajin berolahraga</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-yang-digunakan-untuk-lompat-kangkang-adalah-apeti-lompat-221",
            "question": "Alat yang digunakan untuk lompat kangkang adalah...    a.peti lompat\r\nb.gelang gelang\r\nc.kuda-kuda pelana\r\nd.balok Titian\r\n\r\ntolong yy?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.peti lompat</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.peti lompat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pendapat-anda-tentang-manfaat-olahraga-bagi-diri-sendiri-dan-898",
            "question": "Apa pendapat anda tentang manfaat olahraga bagi diri sendiri dan masyarakat    tolong di jawab dengan benar ya \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>[tex]{ \\boxed{ \\boxed{ \\red{ pembahasan}}}}[/tex]</p><p><strong>O</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>k</strong><strong>e</strong><strong>g</strong><strong>i</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>i</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>u</strong><strong>l</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>k</strong><strong>e</strong><strong>s</strong><strong>e</strong><strong>h</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>\"</strong><strong> </strong><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>p</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>p</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong> </strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong> </strong><strong>O</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>S</strong><strong>a</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>S</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>u</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>k</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>a</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong> </strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>p</strong><strong> </strong><strong>s</strong><strong>e</strong><strong>h</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>.</strong></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>[tex]{ \\boxed{ \\colorbox{red}{semoga \\: membantu}}}[/tex]</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengambilan-napas-renang-gaya-bebas-dilakukan-akedua-arah-bke-d-298",
            "question": "Pengambilan napas renang gaya bebas dilakukan    a.kedua arah\r\nb.ke depan\r\nc.ke satu arah \r\nd.kekanan dan kekiri\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>C</strong><strong>.</strong><strong> </strong>Ke satu arah</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>u</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nikotin-merupakan-zat-berbahaya-yang-dapat-ditemukan-pada-1-p-598",
            "question": "Nikotin merupakan zat berbahaya yang dapat ditemukan pada....    1 poin\r\nMinuman keras\r\nMinuman bersoda\r\nPermen\r\nRokok\r\nObat keras\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Rokok</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>rokok mengandung nikotin yang memiliki dampak berbahaya bagi kesehatan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-yang-harus-dihindari-dalam-lompat-jauh-adalah-529",
            "question": "Hal yang harus dihindari dalam Lompat Jauh adalah \u2026\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.tolakan menggunakan kaki yang kurang kuat</p><p>2.saat mendarat badan terlalu condong ke belakang</p><p>3.tangan dipergunakan sebagai tumpuan saat mendarat</p><p>Dll</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>1. menjatuhkan badan ke belakang setelah melakukan pendaratan</p><p>2. gerakan lari kurang cepat</p><p>3. tolakan tidak dilakukan menggunakan kaki terkuat</p><p>4. pendaratan dilakukan dengan badan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-memegang-raket-seperti-memegang-gebuk-kasur-disebut-dengan-p-290",
            "question": "Cara memegang raket seperti memegang gebuk kasur disebut dengan pegangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>American grip</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>American Grip adalah cara memegang raket seprti memegang gebuk kasur </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "media-gerak-yang-dilakukan-olah-raga-renang-adalah-980",
            "question": "Media gerak yang dilakukan olah raga renang adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Air</p><p>Penjelasan:</p><p>Tanpa ada air maka olah raga renang tidak akan bisa dilakukan. Maka air adalah unsur utama dalam olah raga renang.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}